\documentclass{article}
\usepackage{rotating}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\graphicspath{ {images/} }


\begin{document}
\section{PIR sensor}
PIR (pyroelectric passive infrared sensors worden in het dagelijks leven gebruikt als bewegingsmelder voor beveiligingssystemen, automatisch opengaande deuren, verlichting en vele andere applicaties. Een PIR sensor detecteert veranderingen in de hoeveelheid IR straling. Elk warm object zend IR straling uit, de golflengte hiervan is afhankelijk van de temperatuur.\\
\par
Een PIR sensor bestaat uit twee delen die gevoelig zijn voor infrarode straling. De configuratie van de sensor maakt het mogelijk om beweging te detecteren. Het signaal dat de PIR sensor geeft representeert het verschil tussen infrarood levels gedetecteerd door de twee delen. Wanneer beide delen de zelfde hoeveelheid infrarood waarnemen, is er geen beweging gedetecteerd. Wanneer de de gedetecteerde hoeveelheid infrarood verschilt tussen beide delen, is er een beweging gedetecteerd en zal de output van de sensor omhoog of omlaag gaan.


\includegraphics[width=\textwidth]{PIR_sens_op}\\
\par
Wanneer de PIR sensor een beweging detecteert, genereert hij een klein AC signaal dat rond de 1mVpp is. Dit kleine AC signaal bevindt zich op een DC voltage. Dit betekend dat het DC gedeelte gefilterd en het AC gedeelte versterkt zal moeten worden. Ook zal alle ruis gefilterd moeten worden. Dit kan door middel van opamps gedaan worden. De noise filter schakeling bestaat uit drie delen.\\
\subsection{Schakeling}
\includegraphics[width=9cm]{first_stage}\\
\par
Het eerste deel van de schakeling bestaat uit een opamp schakeling met een versterking van iets meer dan 53, voor de versterking geld A=(1+R1/R2)=53.3. R1 en C1 vormen samen een low pass filter die alles boven de 5Hz weg filtert, f=1/(2*pi*R*C)=5Hz. Deze lage frequente is genoeg, omdat we toch alleen maar redelijk langzame bewegingen willen waarnemen (het parkeren van een auto). R2 en C2 vormen samen een high pass filter met een cut off frequentie van 0.6Hz (f=1/(2*pi*R*C)=0.6Hz).\\
\par
Hier onder is de output van de pir sensor (groen) en de output van de eerste versterker schakeling (blauw) te zien.\\
\includegraphics[width=9cm]{ruis}\\
\clearpage
\includegraphics[width=9cm]{second_stage}\\
\par
Het tweede deel bestaat uit nog een versterkingscircuit met low- en high pass filter. De filters zijn precies het zelfde als in het eerste schema.\\
\par
Hier onder is de output van de eerste versterker schakeling (groen) en de output van de tweede versterker schakeling (blauw) te zien.\\
\includegraphics[width=9cm]{opamp2}\\
\includegraphics[width=9cm]{comp}\\
\par
Het laatste deel van de schakeling bestaat uit een comperator, die het analoge signaal omzet naar een digitaal signaal. Hier onder is de input (blauw) en de outputs (rood en groen) van de comperator te zien.\\
\includegraphics[width=9cm]{compout}\\
\clearpage
\subsection{Opamp keuze}
\par
Omdat we voor de comperator de zelfde opamps gebruiken als voor de versterker, kunnen we het circuit bouwen met een enkele quad-channel opamp. Hierdoor heeft het circuit slechts een enkel active component nodig.\\
Er is gekozen voor de TSU104, omdat deze op een zeer laag energy verbruik werkt. De TSU104 verbruikt ongeveer 580 nA per channel. Hier onder zijn alle low power opamps van ST te zien. Te zien is dat de TSU10x series het minst verbruiken.\\
\includegraphics[width=13cm]{lowpoweropamp}\\
\\
Hieronder is het circuit met een enkele TSU104 chip te zien:\\
\includegraphics[width=13cm]{PIR_circuit}\\
\subsection{Start-up}
De diode die in de eerste versterker trap te vinden is, zorgt er voor dat de condensator sneller opgeladen kan worden dan bij een normale start-up.
De diode zorgt er dus voor dat het systeem sneller werkend is. Hij verminderd de start-up tijd van 14 naar 8s.\\


\includegraphics[width=13cm]{diode_startup}\\
\subsection{Verbruik}
De grootse stroom verbruiker van de schakeling is de PIR sensor, deze verbruikt ongeveer 15uA. De rest van de schakeling verbruikt ongeveer 4.8uA:
De TSU104 verbruikt 2.4uA, de divider bridge bestaand uit R6, R7, R8 en R9 verbruiken samen ook 4.8uA.\\
\\
Bij elkaar geeft dat een totaal verbruik van 20uA, hierbij veranderd het stroom gebruikt niet tot nauwelijks bij detectie.

\subsection{Kosten}
Om de kosten van dit deelcomponent de berekenen wordt er gekeken bij Farnell en per 1000 stuks bestelling. Hierbij is gezocht naar de meest goedkope componenten die ook meteen ruim op voorraad zijn. Deze prijzen komen van de site van Farnell en zullen dus nog wel naar beneden kunnen wanneer er een offerte voor wordt aangevraagd.\\
\\
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{component} & \multicolumn{1}{c|}{Prijs per stuk} & \multicolumn{1}{c|}{Aantal nodig} \\ \hline
IRA-S210ST01 -  PIR Sensor      & 1,41                                & 1                                 \\ \hline
TSU104 - Opamp                  & 0,703                               & 1                                 \\ \hline
680K Ohm weerstand              & 0,0037                              & 2                                 \\ \hline
13K Ohm weerstand               & 0,0026                              & 2                                 \\ \hline
56K Ohm weerstand               & 0,0012                              & 2                                 \\ \hline
470K Ohm weerstand              & 0,0012                              & 2                                 \\ \hline
22K Ohm weerstand               & 0,0037                              & 2                                 \\ \hline
22uF condensator                & 0,0493                              & 2                                 \\ \hline
3.3nF condensator               & 0,0122                              & 1                                 \\ \hline
47nF condensator                & 0,0087                              & 2                                 \\ \hline
10nF condensator                & 0,0149                              & 1                                 \\ \hline
PIR lens                        & 1,87                                & 1                                 \\ \hline
totaal:                         & 4.15                                & { \textbf{}}                   \\ \hline
\end{tabular}


\end{document}